理大成功研發咗一個「自動快速多重診斷系統」，科學家嘆港府資助係零

理大成功研發咗一個「自動快速多重診斷系統」，可以喺一小時內檢測超過三十至四十種病原體，其中仲包括現正肆虐嘅武漢肺炎病毒 a.k.a. 新冠肺炎病毒（2019-nCoV），可以準確區分唔同嘅病原體，相信對傳染病控制有非常大嘅幫助。團隊表示系統將會量產，希望可以廣泛應用，幫到大眾市民。

理大團隊努力咗五年終於成功研發到呢個系統，係專門針對世界性感染問題嘅一個重要系統。發布會其中一位講者霍醫生特別提到，佢哋嘅團隊全部都係香港人，而且全部都係香港最頂尖既科學家同技術人員，然而，佢哋得到港府嘅資助，係零。霍醫生講到呢句嘅時候，都忍唔住停一停，吸啖氣再講落去。

機器而家係同深圳市政府合作同佢哋嘅支持下生產，所以呢個「香港研發」嘅「香港科研」產品，將唔會係「Made in Hong Kong」。理大團隊表示呢部機器始終係香港人研發，所以都希望成品可以第一時間畀香港人使用。

香港嘅大學、科學家辛辛苦苦去研發，產品又係想優先畀香港人使用，但理應鼎力支持研究嘅香港政府，就零資助、抽撥款……政府專登慳起呢啲公帑，唔知又想留畀邊個用呢？

原圖來源： 香港電台視像新聞 RTHK VNEWS
------------
《 #六點半左右肺炎報道》
炎陣以待，公民抗疫
新型肺炎資訊，隨時無菌放送

邊洗手邊重溫 -
4/2 「醫護罷工問真啲」：

5/2 「醫生話⋯⋯（上）」：

6/2「突破盲搶」：

7/2「醫生話⋯⋯（下）」：

10/2「漂白水用精啲」：

重溫更多《六點半左右肺炎報道》：

sad

唔係點比大陸打飛機呀

錢只會比支那狗叫雞

Push

大學生永遠係造福社會裡寶貴資源
打 殺 姦 之後
仲削人地學校 個垃圾政府真係人神共憤

香港人既無奈 唔係無人才 係無資源

證明香港人完全有能力研發
根本唔使咁多支那人

去美帝

港府專登唔比錢
等深圳出錢
然後功勞歸深圳

科研其實靠民間好過靠政府

醫管局唔買...

叫美帝撥錢黎made in USA

多得你班垃圾唔罷工

點解要搵深圳班支那佬
搵日本台仔唔撚得?

最緊要係冇funding,做唔到落去

根本有profit 既Project

香港政府不嬲打壓緊香港科研
等香港擺脫唔到支那
就好似吸毒咁
所謂政策全部都係傾支那

香港科技園創投基金去左邊?

有無得整個民間科研基金

高管：high tech high嘢

同台灣仔傾啦 MIT 點都好過MIC

無錯

創科局死撚左去邊

我d 大陸親戚話香港政府太廢，香港人變左二等公民，我都駁佢唔到

仲搞緊電子手環

有人科水唔洗搵大陸啦
香港人淨係識賺錢
依家抵啦

搞緊大抽獎

眾籌唔得？ 點解要益大陸佬 你開下聲二百萬人一人捐一百

有資源，不唔係俾你

主要原因咪因為中共啦

根本專登搞死香港
要香港人聽話，靠支那

科學園班人去咗邊

HA一見你係細廠已經唔會諗你

你未拎到FDA/CE, 連tender都交唔到呀

可唔可以好似kickstarter咁搞眾籌

教授們，請移師香港生產，眾籌。

技術外流，就變左其他人既技術。

香港現階段需要屬於本地既生產力，屬於香港人既生產技術。

香港人撐香港人

香港獨立,唯一出路

香港成個環境都唔support創科，做下樣就得

跟埋去天堂同Steve Jobs見面

仲唔拎去美國益美國人算啦
幫支那狗？不了

話說Dr Fok係霍英東個仔

搵唔到錢=廢

正苦話:唔好搞搞陣喇，我都唔想檢測咁快

DJI係最佳例子

香港人真係好勁
奈何香港

同意
整得成我諗好多人會支持

佢好似係二房所出

希望今次疫症之後會重視返科研

香港真係好撚柒慘
明明有錢有人才
但中共要你抬唔起頭

唉！！！

轉頭就會俾大陸搶先註冊!

原因咪就係因為你班支那豬囉

唉

有霍英東背景都申請唔到政府資助

香港研發 要深圳資助 政府冇撚用

政府d錢去曬科學園畀人偷外國技術

呢班人遲出世啲已經被姦殺咗
所以要感恩

我愛香港人團隊 科研呢D野 比港共跨左好多好多年啦

可以通知老美 Solomon Yue, 將成果歸去果邊. 咁未會多經費囉.
51州就係咁嚟.正常商業/科研活動, 深圳刮埋過嚟一起51州係無問題架. 金主係邊個未邊個係老闆囉.

去美國啦屌

歸去小蔡蔡都得,台灣生產鏈強大,科研人員亦足夠,可以合作.

賣得貴嗎？
能換選票嗎？
no就收皮啦

鬼牌邊可以咁快開出嚟

hk01

項目用了四年時間研究，曾申請港府資助但落選，但有申請到霍英東基金等非政府組織資助，現深圳市政府有意投資，研究團隊希望半年內投產並優先在香港使用。

邊度用先同乜人用到, 你100%放心, 一定冇話事權.

都唔想你研發，唔支助係正常

然後又俾啲仆街偷咗個設計 再申請專利自己生產

搵得中蟈實拿埋個名

推

請風水佬睇風水

迫上大灣驅

聽過有朋友都想搞下科研野，但d 19 funding又難拎，又要比賽

屌你港共就係想你將個成果交比深圳佬
遠少少搵日本美國都得啦

香港政府淨係識仇殺香港人

香港政府：創科搵陳易希啦

太易拎就會好多人整垃圾呃錢

緊係留返比 忠誠勇毅既心肝寶貝仔啦，要不是寶貝仔 我們完蛋了。

廢之餘班官又奶共

其實可唔可以唔撚比錢政府
D 錢全部用撚晒黎比狗買裝 奶共
疫症嫁以黎有邊樣唔係香港人自己買自救。。。

啲錢畀哂軍隊

一直都話香港唔係冇科研 係冇正常既政府

港共係特登唔支持其他產業
香港只可以做中共白手套

唉 研發團隊 係想 made in HK呀
為香港人 香港人 香港人呀

拎哂比皇軍OT錢

轉個頭畀啲支那間諜教授/學生偷技術搶專利

有consultant收錢幫人申請, 你可以諗下申請有幾複雜, 政府嘅文件都已經可以玩死你

有申請過政府funding 就知幾on9, 要你自己評估final product 係咪可以推出市場，無返7，8 分都唔洗申請; 又要自己搵商業贊助，同埋有咩plan 推出市場，要比較市場上同類產品有咩優勢，評估有無市場價值，仲要預計有幾多income, 依家係講緊件野都未研究已經要寫; 批錢又手緊，想請多個人都難過登天。有部分funding 就睇名氣，都係果堆人中。

你可以暫時幻想下

幾個月之後破滅

點解唔搞眾籌？連幫都唔比香港人幫。。。我唔係好理解點解下下都係政府話點就點

Made in Hong Kong

叫佢出資炸 唔係旨意佢做d乜 睇佢科學園咁多年都係pat屎咁

科學園=幫支那偷外國技術

香港一向on9
大陸同台灣就好爽快, 就算唔係大陸/台灣人, 只要你肯喺佢哋度開發, 佢哋都願意支助你
下次可以試吓同台灣政府合作

淨係d tender搵quotation都搞到頭都暈

香港唔獨立呢d事只會繼續黎

d錢去哂d無建樹嘅嘢度

push

個政府就係要你舔共

點解唔搵王維基合作，佢都俾左百幾萬美金買口罩機，呢d機唔爭在啦！

搵美國啦
益美國好過益支那

最聰明同時係最可憐既人種(香港人)

咪撚諗香港啦, 發明完搵美國佬放 LICENSE 同美國佬一齊賺!

賣俾台灣仲好 得台灣先會珍惜香港資源

用曬嚟資助星之子整電話藍芽遙控聖誔led

大陸原材料多 人工平 仲要近香港 慳返好多成本 否則點做世界工廠？

推睇到真係好撚嬲

巴打不如開個新post

屌你，點解唔眾籌？
邊個話香港人唔肯俾錢？ 你出聲先得呀嘛

Pushhhhh this

問題係原材料 台灣都主要靠入口天然資源 相對地大陸大把仲要平一大截 台灣運香港啲運費都夠中港來往幾轉

冇可能
因為科研成本真係以億計
一部機都幾百萬

比晒班狗啦仲邊有錢

相反創科局

大陸都資源匱乏啵.澳洲/大家拿呢D有資源,南美非洲都唔少.條路通咗,好行好多啦,小蔡蔡.

科學園有版你睇

啲錢養埋班垃圾
可不可悲

真係好撚賤

創科局係一班人工高, 學歷高既公務員而唔係科學家，全部都係填表填表填表，官僚制度之下會出到D 咩偉大結果

其實有冇得叫外國資助

香港從來都唔缺人才

比其他人都好過比支那啦，人地一定尊重知識產權

有既
不過啲resource misallocate哂囉
起大白象利益輸送出OT錢俾黑警打鳩市民得閒捐唔知幾億上大陸用錢買屎水etc

呢d真係好難講，佢鳩整一個出黎，話係A用途，可惜效果唔好，而事實就係放左去B用途時，效果極好。

香港科研界人才真係唔少，可惜香港鍾意搵快錢。好日子睇唔到重要性，有難真係可以救你一命。

好撚心up
身為香港人我好自豪
喺政府零資助嘅情況下
香港精英們都可以為世界作出貢獻
奈何垃圾政權逼使香港人向支那屈服

去東南亞仲平。
係個成果要上交大陸啫

科學園其實唔錯，租金平D 地方大D，問題係搵唔到世界級企業，變到好多所謂創科公司都係租黎當back office 或者做in house testing lab, 都唔係做研究

諗緊點整口罩

agree

再嘈搵三萬精兵炸9埋你

個個香港ironman陳易希就攞到政府咁9多錢，呢班真正社會精英就0 support

每人捐$100-200都ok掛
如果真係突破/重要 去說服到大眾
捐民間資金贊肋科研
我相信都work嘅

至少好過靠依家個垃圾政府先
可以跟番研究興趣去發展

係有資源，係唔比我哋本地嘅人才姐，用嚟比上面啲專才落嚟，再幫佢哋走去外國姐

其實大學可唔可以眾籌架?
我見香港啲大學攞唔到政府funding都唔去眾籌嘅

推下，好嘅products都係靠眾籌得翻嚟

點解

科研係緊要
香港要勁過中共

推呢個

大陸: 你叫我點用得落

又係港人自救

預左

全面唔交稅，所有公共項目就眾籌算啦

不如唔好同深圳市合作，我地眾籌畀你算，咁就真正made in Hong Kong，或者睇下誠哥基金會、美國基金會個啲
畀美帝拎credit都唔想畀大陸拎

整完賣番比大陸

香港政府從來唔會支援一啲真係做野嘅人 只係一堆私相授受嘅廢物 然而係用緊我地納稅人嘅錢

講到好似會運香港咁
而且同大陸佬合作=送個成果比大陸佬
去美國好過啦

佢而家個政策 係要你靠佢

所有醫療、大學科研 工業技術 都唔會比你再發展

要你退歩 唔會比你有能力 脫離中國

佢只係想你做佢隻狗

Low Tech撈野

其實可以有好多好有質素夠突破性嘅本土研究
只不過政府唔鍾意就唔贊助

可以認真諗下設立民間科研基金/市民出一分力
事在人為

如果香港唔係回歸左比支那 究竟依家會係點

都唔會係MIHK

我都覺得正苦係想咁

唔好on9啦 你估係美國有大量跨國集團pump水咩，香港個d公司都只係食香港一個細地區既人血，有咩可能sustainably 支持科研

U入面真係有好多神人，而且係local，但啲資源，唉屌。

勁！

成撚日打個名都深圳研發

其實香港人係好撚勁
不過係因為政治原因唔能夠俾你抬頭

97後香港有邊樣野係好咗？你答我
獨立係必須的

上面話搞眾籌做科研嗰班咪咁天真啦

科研要好多年先有成果，香港人邊會咁有耐性

仲要一定大把連登仔走出嚟，質疑呢樣嗰樣

問題在於益晒支那公司

香港人幾時推翻呢個垃圾政府

政府做門面數俾你睇，成班賊呃鳩哂你香港人啲錢

Fuck up la hk gov.

香港明明係好多好多叻人
但偏偏要畀一班最撚失敗嘅官僚統治…

去炒黃牛發左達

香港大把錢，只係畀庸官抽起晒用來滿足大白象同自肥自己友。

眾籌呀！

香港人眾籌 Made in HK!!!!!!

D錢去晒創科局

唉 呢D 好野真係香港人籌錢比佢好過

612 721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

變左深圳自煮研發

以防疫工作黎講 香港人自己有個島就已經成功政府既地步

係港共體制下 要俾哂中共/港共 收歸其下

方舟算係成功左一半

又唔讀書wo

講真你搵外國人資助一定大把，香港？不了

大陸對可以吹噓自己科技幾先進既野多多錢都可以比

垃圾政府！

佢哋得到港府嘅資助，係零。

唉真垃圾港府。

有冇source ?

Exactly

緊係啦 俾曬隔離強國

講緊支援大學可能要幾億
大學會唔會考慮整個STARTUP部 俾香港人眾籌/黃圈商 注資?

我覺得方舟應該 係出面有個經濟部/科研投資部
將香港科研 擸番黎做

又是時候問創科局果500億用左去邊

政苦?有乜撚用

香港搞唔起科研
最主要香港地價太貴
等中原領先指數跌到20點就有機會搞得掂科研啦

政府啲科研整來欺壓百姓

最衰其實高地價
你地價高就一定搞唔到科研
科研自動轉移去晒地價平的大陸
當年提救樓市的孫明揚就係賣港賊

全部係支那人咪即批，俾夠double

香港人， 低等人民， 不了

d錢俾哂星之子同其他支那人

你個親戚重心水清過班港豬藍絲

又唔做野

，

唔畀錢你又畀人
怪得邊個

創科局600億貪撚咗去邊

所以啲乜數碼港科學園最後變哂地產項目

屌 近嘅 可以揀台灣 可以揀日本
遠啲嘅 美國德國北歐
難少少嘅就民間捐款/賣share俾香港人
你個proj ok根本唔會拎唔到funding
係個team揀中國 益中國
愈多香港人咁做 香港愈快淪陷

咩來㗎？

你哋冇星之子咁傑出，啲錢點會畀你

G 持

預備好課金了

好慘

其實可唔可以民間自組科研基金，直接取代埋正苦資助？正苦干預越少越好，正苦角色越細越好，費事佢地搞咁多事出嚟。

下次同台灣合作啦
轉下手比人偷哂

大疆無人機

未諗到詳細點搞
同埋下面都有巴打講科研都以百萬計
不如夜d我開個討論post

理大就白痴啦
等佢爆到收唔到科咪算
發明呢啲幫對家？
你食左屎？
唔發明啲野比黑警？

香港政府係依個時候都係供咁多錢比警察唔比其他機構,
就係知道自己有POPO就唔會有事
點解POPO著最高級既防護衣?
因為如果POPO圍內爆發就冇人幫佢武力維穩
香港政府做既所有野都係用黎保住自己政權

點解唔搵誠哥？

只有美國可以收POPO 皮
等美國做野

正苦

科研資金全部比大陸研究生
研究成果又拎返大陸

香港人眾籌攞返黎啦不如

贊成

美國科技都偷左咁多年，點會唔搶香港。
留名等睇10年後又講國家幫助香港抗疫

閪到無人有

明明係好消息 但睇完好撚sad

你睇人地以色列 人口土地同香港一樣
人地科技初創大國
部份軍事技術領先世界
香港人要做點會做唔到 無奈政府淨想全世界打工做sales 後生一代幾有才能都唔好搞咁多野 專心幫老屎忽供樓發達就夠

香港政府根本係腦瘤。

可唔可以叫誠哥幫拖？寧願件product落誠哥個名都冇咁嬲

根本on9

然後話支那專才好勁
又可以大量專才移民

感謝依班科研人員既努力

創科局不如執撚左去把啦

香港咁多有錢佬但冇邊個係想社會進步，冇錢搵就不了

721831

睇條片佢地係嬲到仆街

殖民地你想點?

你哋自己同支那合作生產，on99抵撚死㗎

而家係同深圳市政府合作同佢哋嘅支持下生產
好明顯係北京指令ed戰略技術唔可以香港生產, 禁止港共政權提供協助, 要將技術牢牢掌握在黨手中(姐係偷)。

第時香港獨立唔攻奪深圳真係對唔住自己

一定要將深圳南部納入香港領土
先叫做補償返深圳多年嚟一直掠奪香港嘅損失

宜家就好似iPhone 咁 designed only California made in China 最大問題係香港無工業發展 原材料要靠入口 人工貴好多 如果要大規模生產 控制成本 大陸或印度係options

唉，心酸
係咁嘅政府下，香港冇得救係事實
所以先要獨立

個環境只係Favour 班咩都唔L識做架癈人，炒炒炒，買買買買

［集思廣益］整個本土科研基金/科創基金有無得諗

應巴打要求開左個post，可以一齊討論下

DjI 我一直以為中國品牌

［集思廣益］整個本土科研基金/科創基金有無得諗

啱啱諗左少少，睇下有無得諗

毛記~!!

香港獨立